<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rdosreis</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on rdosreis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Publicações e Orientações</title>
      <link>/pubs/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pubs/</guid>
      <description>PublicaçõesCHWAL, BRUNA CRISTINE; DOS REIS, RODRIGO CITTON PADILHA; SCHMIDT, MARIA INÊS; DUNCAN, BRUCE B.; BARRETO, SANDHI MARIA; GRIEP, ROSANE HARTER. Levels and correlates of risk factor control in diabetes mellitus -ELSA-Brasil. Diabetology &amp;amp; Metabolic Syndrome. 2023; 15(1), 1-9. [doi:10.1186/s13098-022-00961-3].REIS, RODRIGO CITTON PADILHA DOS; DUNCAN, BRUCE BARTHOLOW; MALTA, DEBORAH CARVALHO; ISER, BETINE PINTO MOEHLECKE; SCHMIDT, MARIA INÊS. Evolution of diabetes in Brazil: prevalence data from the 2013 and 2019 Brazilian National Health Survey.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GBDraweR 03 - A carga de COPD por idade (Parte 2)</title>
      <link>/2023/02/04/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade-parte-2/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2023/02/04/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade-parte-2/</guid>
      <description>No último post discutimos a construção de gráficos para apresentação da carga de doença pulmonar obstrutiva crônica (chronic obstructive pulmonary disease, COPD). Utilizamos gráficos de barras para descrever a distribuição de DALYs por faixa etária. Neste novo post continuaremos a discutir este exemplo, apresentando um gráfico de pirâmide como alternativa aos gráficos de barras simples.
Gráfico de pirâmideO gráfico de pirâmide é um gráfico muito utilizado para apresentar a distribuição etária de uma população por gênero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GBDraweR 02 - A carga de COPD por idade</title>
      <link>/2023/01/28/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2023/01/28/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade/</guid>
      <description>Em uma das primeiras aulas do curso “Descriptive Epidemiology of Diseases and Injuries: the Global Burden of Disease Study” (PPGEpi/UFRGS) foi discutido um exemplo a respeito da doença pulmonar obstrutiva crônica (chronic obstructive pulmonary disease, COPD). Neste post, vamos ver como construir um gráfico para apresentar a carga de COPD por faixa etária.
COPDA COPD é uma inflamação crônica dos pulmões que causa tosse, dificuldade respiratória, muco e chiado no peito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GBDraweR 01</title>
      <link>/2023/01/27/gbdrawer-01/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2023/01/27/gbdrawer-01/</guid>
      <description>No começo deste ano, fui convidado para participar de uma disciplina no Programa de Pós-Graduação em Epidemiologia da UFRGS como aluno! Trata-se da disciplina “Descriptive Epidemiology of Diseases and Injuries: the Global Burden of Disease Study”, ministrada pelos professores Bruce Duncan, Bárbara Goulart e Ewerton Cousin, e conta com a participação de professores e pesquisadores do estudo GBD e GBD Brazil Network.
Este tem sido o meu primeiro contato mais aprofundado com os dados do GBD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimativas ponderadas em levantamentos por amostragem</title>
      <link>/2022/11/08/estimativas-ponderadas-em-levantamentos-por-amostragem/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/11/08/estimativas-ponderadas-em-levantamentos-por-amostragem/</guid>
      <description>No último dia 21 de outubro, tive o prazer de participar da XXVII Semana da Estatística da Universidade Federal do Pará, apresentando o seminário “Estimativas ponderadas em levantamentos por amostragem: aplicações na Pesquisa Nacional de Saúde”. Agradeço à Comissão Organizadora do evento, em especial o Professor Paulo Cerqueira dos Santos Junior pelo convite, e à audiência de alunos e alunas do curso de Estatística da UFPA.
Nesta ocasião pude falar rapidamente de alguns trabalhos que tive oportunidade de participar sobre a Epidemiologia do Diabetes utilzando dados da Pesquisa Nacional de Saúde (PNS).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mob plot</title>
      <link>/2020/05/01/mob-plot/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/01/mob-plot/</guid>
      <description>No último mês, a Google vem disponibilizando relatórios sobre a mobilidade das comunidades com o intuito de fornecer informações sobre o que mudou em resposta às políticas destinadas a combater o COVID-19. Os relatórios traçam tendências de movimento ao longo do tempo por região geográfica, em diferentes categorias de lugares, como varejo e recreação, compras e farmácias, parques, estações de trânsito, locais de trabalho e residenciais.
O relatório mais recente foi publicado hoje (29/01/2023).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>boas-vindas!</title>
      <link>/2019/11/16/boas-vindas/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/16/boas-vindas/</guid>
      <description>Sejam todos bem-vindos ao meu site! Este é um território livre para conversarmos sobre estatística e ciência de dados; teoria e aplicação; ensino, pesquisa, extensão e inovação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rodrigo citton p. dos reis</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Desde outubro de 2017 eu sou Professor do Departamento de Estatística e faço parte do Corpo Docente do Programa de Pós Graduação em Epidemiologia da Universidade Federal do Rio Grande do sul (UFRGS). Além disso, eu atuo como pesquisador no Estudo Longitudinal de Saúde do Adulto (ELSA-Brasil).
Eu me formei Bacharel em Estatística pelo Departamento de Estatística da UFRGS em 2007, e Mestre (2010) e Doutor (2014) em Estatística pelo Programa de Pós Graduação em Estatística da Universidade Federal de Minas Gerais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
