<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on rdosreis</title>
    <link>/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on rdosreis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GBDraweR 03 - A carga de COPD por idade (Parte 2)</title>
      <link>/2023/02/04/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade-parte-2/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2023/02/04/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade-parte-2/</guid>
      <description>No último post discutimos a construção de gráficos para apresentação da carga de doença pulmonar obstrutiva crônica (chronic obstructive pulmonary disease, COPD). Utilizamos gráficos de barras para descrever a distribuição de DALYs por faixa etária. Neste novo post continuaremos a discutir este exemplo, apresentando um gráfico de pirâmide como alternativa aos gráficos de barras simples.
Gráfico de pirâmideO gráfico de pirâmide é um gráfico muito utilizado para apresentar a distribuição etária de uma população por gênero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GBDraweR 02 - A carga de COPD por idade</title>
      <link>/2023/01/28/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2023/01/28/gbdrawer-02-a-carga-de-copd-por-idade/</guid>
      <description>Em uma das primeiras aulas do curso “Descriptive Epidemiology of Diseases and Injuries: the Global Burden of Disease Study” (PPGEpi/UFRGS) foi discutido um exemplo a respeito da doença pulmonar obstrutiva crônica (chronic obstructive pulmonary disease, COPD). Neste post, vamos ver como construir um gráfico para apresentar a carga de COPD por faixa etária.
COPDA COPD é uma inflamação crônica dos pulmões que causa tosse, dificuldade respiratória, muco e chiado no peito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GBDraweR 01</title>
      <link>/2023/01/27/gbdrawer-01/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2023/01/27/gbdrawer-01/</guid>
      <description>No começo deste ano, fui convidado para participar de uma disciplina no Programa de Pós-Graduação em Epidemiologia da UFRGS como aluno! Trata-se da disciplina “Descriptive Epidemiology of Diseases and Injuries: the Global Burden of Disease Study”, ministrada pelos professores Bruce Duncan, Bárbara Goulart e Ewerton Cousin, e conta com a participação de professores e pesquisadores do estudo GBD e GBD Brazil Network.
Este tem sido o meu primeiro contato mais aprofundado com os dados do GBD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimativas ponderadas em levantamentos por amostragem</title>
      <link>/2022/11/08/estimativas-ponderadas-em-levantamentos-por-amostragem/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/11/08/estimativas-ponderadas-em-levantamentos-por-amostragem/</guid>
      <description>No último dia 21 de outubro, tive o prazer de participar da XXVII Semana da Estatística da Universidade Federal do Pará, apresentando o seminário “Estimativas ponderadas em levantamentos por amostragem: aplicações na Pesquisa Nacional de Saúde”. Agradeço à Comissão Organizadora do evento, em especial o Professor Paulo Cerqueira dos Santos Junior pelo convite, e à audiência de alunos e alunas do curso de Estatística da UFPA.
Nesta ocasião pude falar rapidamente de alguns trabalhos que tive oportunidade de participar sobre a Epidemiologia do Diabetes utilzando dados da Pesquisa Nacional de Saúde (PNS).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
